%@P:exocorcp
%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\begin{myenumerate}
  \item Trace un repère d'origine $O$ en prenant 1~cm pour unité de
    longueur sur chaque axe.
  \item Dans ce repère, place les points $M(-7;2)$, $A(-1;3)$ et
    $C(-2;-1)$.
  \item
    \begin{enumerate}
      \item Place les points $T$ et $H$ symétriques respectifs des
        points $M$ et $A$ par rapport au point $C$.
      \item Donne les coordonnées des points $T$ et $H$.
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
      \item Que représente le point $C$ pour les segments $[MT]$ et
        $[AH]$? Explique ta réponse.
      \item Quelle est la nature du quadrilatère $MATH$? Justifie ta
       réponse.
     \end{enumerate}      	   
   \end{myenumerate}
%@Correction:
\[\includegraphics{5problemeexo2.1}\]
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item
    \begin{enumerate}
      \setcounter{enumii}{1}
    \item $T(3;-4)$ et $H(-3;-5)$.
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Comme $T$ est le symétrique de $M$ par rapport à $C$ alors
      $C$ est le milieu du segment $[MT]$.\\Comme $H$ est le
      symétrique de $A$ par rapport à $C$ alors $C$ est le milieu du
      segment $[AH]$.
    \item Comme les diagonales du quadrilatère $MATH$ ont le même
      milieu alors $MATH$ est un parallélogramme.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
